\chapter*{Danksagung}\label{sec:Danksagung}

\addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{}Danksagung}

Zunächst möchten wir uns an dieser Stelle bei all denjenigen bedanken, die uns während
der Anfertigung dieser Abschlussarbeit unterstützt und motiviert haben. Dazu gehörten, neben unseren Eltern, unter anderem auch Christian Haun, der uns sehr viele und vor allem sehr hilfreiche Ratschläge gegeben hat. Des Weiteren hat er auch durch seine praktische Hilfestellung vieles zu dieser Diplomarbeit beigetragen. Weiters bedanken wir uns bei ihm für die Bereitstellung diverser Laborgeräte, mit denen wir dieses Projekt in vollem Ausmaß durchführen konnten.\\

Großen Dank wollen wir natürlich auch unserer Betreuungslehrkraft Herrn Prof. Dr. Dipl.-Ing. Christoph Lackner aussprechen. Nicht nur gab er uns wertvolle Hinweise und
Anregungen, sondern auch moralische Unterstützung. Motivation und Humor waren ein wesentlicher Bestandteil unserer gemeinsamen Besprechungen.\\

Ganz herzlichen Dank auch an Deepu Jacob, der uns bei der Programmierung der Visualisierung unterstützt hat und uns immer wieder neue Ideen und Verbesserungsvorschläge zur strukturierten LabView-Programmierung gegeben hat.
